<resources>
    <string name="app_name">Dino Pedia</string>
    <string name="family_name">Nama Family</string>
    <string name="family_descriptions">Deskripsi</string>
    <string name="dinosaur_lifespans">Periode Hidup</string>
    <string name="dinosaur_physical_characteristics">Karakteristik Fisik</string>
    <string name="dinosaur_habitats">Habitat dan Lingkungan</string>
    <string name="dinosaur_classifications">Klasifikasi</string>
    <string name="family_images">Gambar</string>
    <string name="dino_image">Gambar Dinosaurus</string>
    <string name="dinosaurs_name">Nama Dinosaurus</string>
    <string name="dinosaurs_desc">Deksripsi</string>
    <string name="dinosaurs_carac">Karakteristik</string>
    <string name="dinosaurs_cel">Kelompok</string>
    <string name="dinosaurs_habit">Habitat</string>
    <string name="dinosaurs_eats">Makanan</string>
    <string name="dinosaurs_length">Panjang</string>
    <string name="dinosaurs_long">Tinggi</string>
    <string name="dinosaurs_weigth">Bobot</string>
    <string name="dinosaurs_weak">Kelemahan</string>

    <string name="back">Kembali</string>
    <string name="share">Bagikan</string>

    <!-- Nama Family-->
    <string-array name="family_name">
        <item>Theropoda</item>
        <item>Sauropoda</item>
        <item>Ornithopoda</item>
        <item>Ankylosauridae</item>
        <item>Ceratopsidae</item>
        <item>Stegosauria</item>
        <item>Oviraptoridae</item>
        <item>Ornithomimidae</item>
    </string-array>

    <!-- Deskripsi -->
    <string-array name="family_descriptions">
        <item>Theropoda adalah kelompok dinosaurus karnivora yang memiliki ciri-ciri seperti cakar tajam, gigi yang tajam, dan tubuh yang aerodinamis. Mereka adalah pemangsa puncak di ekosistem prasejarah.</item>
        <item>Sauropoda adalah kelompok dinosaurus herbivora bertubuh besar yang memiliki leher panjang dan ekor panjang. Mereka merupakan hewan darat terbesar yang pernah hidup di Bumi.</item>
        <item>Ornithopoda adalah kelompok dinosaurus herbivora dengan bentuk tubuh yang mirip burung dan gigi yang sesuai untuk mengunyah tanaman.</item>
        <item>Ankylosauridae adalah kelompok dinosaurus herbivora yang memiliki tubuh dilindungi oleh lapisan tulang atau perisai.</item>
        <item>Ceratopsidae adalah kelompok dinosaurus herbivora yang memiliki tanduk dan perisai di kepala.</item>
        <item>Stegosauria adalah kelompok dinosaurus herbivora yang memiliki cakar dan piring tulang di punggung.</item>
        <item>Oviraptoridae adalah kelompok dinosaurus omnivora atau herbivora dengan ciri khusus di kepala.</item>
        <item>Ornithomimidae adalah kelompok dinosaurus herbivora yang memiliki tubuh ringan dan panjang seperti burung.</item>
    </string-array>

    <!-- Periode Hidup-->
    <string-array name="dinosaur_lifespans">
        <item>Hidup pada periode Trias, Jura, dan Kapur, sekitar 231 hingga 66 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Hidup pada periode Jura, sekitar 201 hingga 145 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Hidup pada periode Jura dan Kapur, sekitar 161 hingga 66 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Hidup pada periode Jura dan Kapur, sekitar 168 hingga 66 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Hidup pada periode Kapur, sekitar 83 hingga 66 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Hidup pada periode Jura, sekitar 155 hingga 150 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>idup pada periode Kapur, sekitar 83 hingga 70 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Hidup pada periode Kapur, sekitar 127 hingga 66 juta tahun yang lalu.</item>
    </string-array>

    <!-- Karakter Fisik -->
    <string-array name="dinosaur_physical_characteristics">
        <item>Tubuh umumnya ramping dan aerodinamis, dengan kaki yang kuat untuk berlari dan cakar yang tajam untuk menangkap mangsa.</item>
        <item>Tubuh besar dengan leher panjang yang digunakan untuk mencapai daun-daun tinggi, serta kaki-kaki yang besar dan kuat.</item>
        <item>Tubuh yang ramping dengan kaki yang kuat untuk bergerak cepat, serta gigi yang cocok untuk mengunyah makanan tanaman.</item>
        <item>Tubuh yang rendah dengan lapisan tulang keras di punggung dan ekor yang dihiasi oleh tulang-tulang besar..</item>
        <item>Tubuh besar dengan tanduk di bagian depan dan perisai di bagian belakang kepala, seringkali dengan bermacam-macam duri dan tonjolan tulang.</item>
        <item>Tubuh besar dengan punggung yang dilapisi oleh tonjolan-tonjolan tulang dan cakar yang besar di kaki depannya.</item>
        <item>Tubuh kecil hingga sedang dengan tengkorak yang khas dan seringkali memiliki crests atau ornamentasi di kepala.</item>
        <item>Tubuh yang ramping dan aerodinamis, dengan kaki panjang dan leher yang memungkinkan mereka untuk mencapai makanan di ketinggian.</item>
    </string-array>

    <!-- Habitat dan Lingkungan -->
    <string-array name="dinosaur_habitats">
        <item>Theropoda mendiami berbagai habitat, termasuk hutan, padang rumput, dan daerah berhutan lebat. Mereka tersebar di seluruh dunia dari kutub hingga khatulistiwa.</item>
        <item>Sauropoda biasanya hidup di dataran banjir, hutan, dan daerah berawa. Mereka tersebar luas di berbagai belahan bumi.</item>
        <item>Ornithopoda biasanya ditemukan di dataran rendah, hutan, dan daerah rawa-rawa.</item>
        <item>Ankylosauridae biasanya ditemukan di daerah-daerah yang berawa, padang rumput, dan hutan.</item>
        <item>Ceratopsidae biasanya ditemukan di daerah-daerah yang luas, terbuka, dan bergunung-gunung.</item>
        <item>Stegosauria biasanya ditemukan di daerah-daerah dataran rendah dan hutan terbuka.</item>
        <item>Oviraptoridae biasanya ditemukan di daerah-daerah hutan dan padang rumput.</item>
        <item>Ornithomimidae biasanya ditemukan di daerah-daerah dataran rendah, padang rumput, dan daerah berhutan.</item>
    </string-array>

    <!-- Perilaku -->
    <string-array name="dinosaur_behaviors">
        <item>Perilaku predator: Theropoda adalah pemangsa utama di ekosistem prasejarah. Mereka mungkin memiliki perilaku berburu yang terampil, menggunakan kecepatan, kecerdasan, dan kelincahan untuk menangkap mangsa.</item>
        <item>Perilaku herbivora: Sauropoda adalah herbivora raksasa yang mungkin menghabiskan sebagian besar waktu mereka mencari makanan. Mereka mungkin memiliki perilaku migrasi musiman untuk mencari sumber makanan yang berbeda-beda.</item>
        <item>Perilaku penggembala: Ornithopoda mungkin memiliki perilaku sosial yang kuat, dengan individu-individu yang membentuk kawanan untuk perlindungan dan berburu makanan bersama-sama. Mereka mungkin juga memiliki perilaku menghindari pemangsa.</item>
        <item>Perilaku bertahan: Ankylosauridae memiliki perlindungan alami berupa lapisan tulang atau perisai di tubuh mereka. Mereka mungkin memiliki perilaku defensif, menggunakan perisai mereka untuk melindungi diri dari serangan predator.</item>
        <item>Perilaku perangai: Ceratopsidae mungkin memiliki perilaku territorial, dengan individu-individu yang bersaing untuk wilayah dan sumber makanan. Mereka juga mungkin menggunakan tanduk dan perisai mereka dalam interaksi sosial dan ritual.</item>
        <item>Perilaku pertahanan: Stegosauria memiliki piring tulang dan cakar yang besar, yang mungkin mereka gunakan sebagai perlindungan dari predator. Mereka mungkin memiliki perilaku pertahanan yang aktif, seperti mengancam atau menyerang dengan cakar mereka.</item>
        <item>Perilaku berkembang biak: Oviraptoridae mungkin memiliki perilaku perawatan induk yang kuat terhadap telur dan keturunannya. Mereka mungkin membentuk sarang untuk melindungi telur mereka dan memastikan kelangsungan hidup keturunannya.</item>
        <item>Perilaku bergerak cepat: Ornithomimidae adalah dinosaurus yang ringan dan aerodinamis, yang mungkin memiliki perilaku bergerak cepat untuk menghindari pemangsa atau mengejar mangsa mereka. Mereka mungkin juga memiliki perilaku migrasi untuk mencari makanan dan habitat yang sesuai.</item>
    </string-array>

    <!-- Klasifikasi -->
    <string-array name="dinosaur_classifications">
        <item>Termasuk dalam ordo Dinosauria dan subkelompok Saurischia.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Dinosauria dan subkelompok Sauropodomorpha.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Dinosauria dan subkelompok Ornithischia.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Dinosauria dan subkelompok Ornithischia.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Dinosauria dan subkelompok Ornithischia.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Dinosauria dan subkelompok Thyreophora.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Dinosauria dan subkelompok Theropoda.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Dinosauria dan subkelompok Ornithischia.</item>
    </string-array>

    <!-- Gambar Family-->
    <string-array name="family_images">
        <item>@drawable/fam1</item>
        <item>@drawable/fam2</item>
        <item>@drawable/fam3</item>
        <item>@drawable/fam4</item>
        <item>@drawable/fam5</item>
        <item>@drawable/fam6</item>
        <item>@drawable/fam7</item>
        <item>@drawable/fam8</item>
    </string-array>

    <!-- Gambar Dino -->
    <string-array name="dino_image">
        <item>@drawable/dino1</item>
        <item>@drawable/dino2</item>
        <item>@drawable/dino3</item>
        <item>@drawable/dino4</item>
        <item>@drawable/dino5</item>
        <item>@drawable/dino6</item>
        <item>@drawable/dino7</item>
        <item>@drawable/dino8</item>
        <item>@drawable/dino9</item>
        <item>@drawable/dino10</item>
        <item>@drawable/dino11</item>
        <item>@drawable/dino12</item>
        <item>@drawable/dino13</item>
        <item>@drawable/dino14</item>
        <item>@drawable/dino15</item>
        <item>@drawable/dino16</item>
    </string-array>


    <!-- Nama Dino -->
    <string-array name="dinosaurs_name">
        <item>Tyrannosaurus rex</item>
        <item>Velociraptor</item>
        <item>Brachiosaurus</item>
        <item>Diplodocus</item>
        <item>Iguanodon</item>
        <item>Parasaurolophus</item>
        <item>Ankylosaurus</item>
        <item>Euoplocephalus</item>
        <item>Triceratops</item>
        <item>Styracosaurus</item>
        <item>Stegosaurus</item>
        <item>Kentrosaurus</item>
        <item>Oviraptor</item>
        <item>Citipati</item>
        <item>Gallimimus</item>
        <item>Struthiomimus</item>
    </string-array>


    <!-- Deskripsi Dino  -->
    <string-array name="dinosaurs_desc">
        <item>Tyrannosaurus rex adalah salah satu predator terbesar yang pernah hidup di Bumi, dengan gigi yang besar dan rahang yang kuat.</item>
        <item>Velociraptor adalah dinosaurus kecil yang cerdas dan dikenal karena kecepatan dan cakar tajamnya.</item>
        <item>Brachiosaurus adalah dinosaurus besar berleher panjang dengan kepala besar dan kaki panjang.</item>
        <item>Diplodocus adalah dinosaurus sauropoda yang panjang dengan ekor dan leher yang sangat panjang.</item>
        <item> Iguanodon adalah dinosaurus besar dengan cakar di depan kaki yang digunakan untuk meraih makanan.</item>
        <item>Parasaurolophus adalah dinosaurus berleher panjang dengan semacam tabung di atas kepala.</item>
        <item>Ankylosaurus adalah dinosaurus berlapis baju besi dengan punggung yang dilindungi oleh lempengan tulang.</item>
        <item>Euoplocephalus adalah dinosaurus ankylosauridae yang memiliki berbagai perlindungan tulang di bagian tubuhnya.</item>
        <item>Triceratops adalah dinosaurus bercula tiga dengan tanduk besar di kepala dan lempeng tulang di belakangnya.</item>
        <item> Styracosaurus adalah dinosaurus berbertanduk yang memiliki tanduk besar di kepala dan lempeng tulang yang menonjol.</item>
        <item>Stegosaurus adalah dinosaurus berlapis baju besi dengan punggung yang dilindungi oleh lempengan tulang dan punuk yang tajam di ekor.</item>
        <item>Kentrosaurus adalah dinosaurus stegosauria kecil dengan punggung yang dilindungi oleh deretan besar duri.</item>
        <item>Oviraptor adalah dinosaurus kecil yang dikenal dengan paruh yang mirip burung dan kemungkinan cenderung memakan telur dinosaurus lain.</item>
        <item>Citipati adalah dinosaurus yang mirip dengan Oviraptor, dengan paruh khas yang kemungkinan digunakan untuk mencari makanan.</item>
        <item>Gallimimus adalah dinosaurus yang berlari cepat dan memiliki tubuh yang ringan dan ramping.</item>
        <item>Struthiomimus adalah salah satu anggota keluarga Ornithomimidae yang hidup pada periode Kapur Akhir.</item>
    </string-array>


    <!-- Karakteristik Dino -->
    <string-array name="dinosaurs_carac">
        <item>Raksasa dengan kepala besar, gigi tajam, dan lengan pendek.</item>
        <item>Kecil, berbulu, dengan cakar tajam di kaki.</item>
        <item>Tubuh besar dengan leher panjang yang memungkinkannya mencapai daun-daun tinggi.</item>
        <item>Tubuh panjang dengan ekor yang sangat panjang dan leher yang relatif lebih pendek.</item>
        <item>Tubuh besar dengan kaki yang kuat dan cakar di depan kaki.</item>
        <item>Tubuh besar dengan leher panjang dan tabung di atas kepala yang mungkin digunakan untuk mengeluarkan suara.</item>
        <item>Tubuh rendah dengan punggung dilindungi oleh lempengan tulang dan ekor berat dengan bulu di ujungnya.</item>
        <item>Tubuh rendah dengan punggung dilindungi oleh lempengan tulang dan bola-baja di ujung ekor.</item>
        <item>Tubuh besar dengan tanduk besar di kepala dan lempeng tulang di belakang.</item>
        <item>Tubuh besar dengan tanduk besar di kepala dan lempeng tulang yang mencolok di bagian belakang.</item>
        <item>Tubuh rendah dengan punggung dilindungi oleh lempengan tulang dan punuk di ekor yang mungkin digunakan sebagai senjata.</item>
        <item>Tubuh kecil dengan punggung dilindungi oleh deretan besar duri dan punuk di ekor.</item>
        <item>Tubuh kecil dengan paruh khas yang mungkin digunakan untuk mencari makanan.</item>
        <item>Tubuh kecil dengan paruh yang mirip burung dan cakar yang kuat di kaki.</item>
        <item>Tubuh ringan dengan kaki panjang yang memungkinkannya berlari dengan cepat.</item>
        <item>Tubuh ramping dengan kaki panjang yang cocok untuk berlari cepat,Kepala relatif besar dengan rahang yang panjang.</item>
    </string-array>


    <!-- Kelompok Dino -->
    <string-array name="dinosaurs_cel">
        <item>Theropoda</item>
        <item>Theropoda</item>
        <item>Sauropoda</item>
        <item>Sauropoda</item>
        <item>Ornithopoda</item>
        <item>Ornithopoda</item>
        <item>Ankylosauridae</item>
        <item>Ankylosauridae</item>
        <item>Ceratopsidae</item>
        <item>Ceratopsidae</item>
        <item>Stegosauria</item>
        <item>Stegosauria</item>
        <item>Oviraptoridae</item>
        <item>Oviraptoridae</item>
        <item>Ornithomimidae</item>
        <item>Ornithomimidae</item>
    </string-array>


    <!-- Habitat Dino -->
    <string-array name="dinosaurs_habit">
        <item>Daratan datar dan hutan</item>
        <item>Hutan dan padang rumput</item>
        <item>Padang rumput dan hutan berair</item>
        <item>Padang rumput dan dataran luas</item>
        <item> Hutan dan daerah bersemak</item>
        <item>Daerah basah seperti dataran banjir</item>
        <item>Hutan dan daerah bersemak</item>
        <item>Daerah bersemak dan padang rumput</item>
        <item>Daerah bersemak dan hutan</item>
        <item>Padang rumput dan hutan bersemak</item>
        <item> Daerah bersemak dan hutan</item>
        <item>Padang rumput dan hutan bersemak</item>
        <item>Hutan dan daerah bersemak</item>
        <item>Hutan dan daerah bersemak</item>
        <item>Padang rumput dan daerah terbuka lainnya</item>
        <item>Padang rumput atau sabana</item>
    </string-array>


    <!-- Makanan Dino -->
    <string-array name="dinosaurs_eat">
        <item>Karnivora, memakan hewan herbivora dan kadang-kadang hewan lain seperti dinosaurus lain.</item>
        <item>Karnivora, memakan hewan kecil dan mungkin telur dinosaurus lain.</item>
        <item>Herbivora, memakan dedaunan tinggi dan tanaman rendah.</item>
        <item>Herbivora, memakan dedaunan dan tanaman rendah.</item>
        <item>Herbivora, memakan daun, batang, dan buah.</item>
        <item>Herbivora, memakan daun, tumbuhan rendah, dan mungkin juga biji-bijian.</item>
        <item>Herbivora, memakan dedaunan rendah, tumbuhan, dan mungkin juga biji-bijian.</item>
        <item>Herbivora, memakan dedaunan, tumbuhan, dan mungkin juga biji-bijian.</item>
        <item>Herbivora, memakan daun, tumbuhan rendah, dan mungkin juga buah-buahan.</item>
        <item>Herbivora, memakan daun, tumbuhan rendah, dan mungkin juga biji-bijian.</item>
        <item>Herbivora, memakan dedaunan, tumbuhan rendah, dan mungkin juga buah-buahan.</item>
        <item>Herbivora, memakan dedaunan, tumbuhan rendah, dan mungkin juga buah-buahan.</item>
        <item>Omnivora, memakan telur dinosaurus lain, mungkin juga serangga, dan tumbuhan kecil.</item>
        <item>Omnivora, memakan telur dinosaurus lain, mungkin juga serangga, dan tumbuhan kecil.</item>
        <item>Omnivora, memakan tumbuhan, serangga, dan mungkin juga telur dinosaurus.</item>
        <item>Omnivora atau herbivora, emakan tumbuhan rendah, buah-buahan, serta mungkin serangga atau hewan kecil.</item>
    </string-array>


    <!-- Panjang Dino -->
    <string-array name="dinosaurs_length">
        <item>Sekitar 12 meter</item>
        <item>Sekitar 2 meter</item>
        <item>Sekitar 23 hingga 26 meter</item>
        <item>Sekitar 25 hingga 30 meter</item>
        <item>Sekitar 9 hingga 10 meter</item>
        <item>Sekitar 9 hingga 10 meter</item>
        <item>Sekitar 6 hingga 8 meter</item>
        <item>Sekitar 6 hingga 8 meter</item>
        <item>Sekitar 8 hingga 9 meter</item>
        <item>Sekitar 5 hingga 6 meter</item>
        <item>Sekitar 9 hingga 12 meter</item>
        <item>Sekitar 4 hingga 5 meter</item>
        <item>Sekitar 1,5 hingga 2 meter</item>
        <item>Sekitar 1,5 hingga 2 meter</item>
        <item>Sekitar 6 hingga 7 meter</item>
        <item>Sekitar 4,3 meter</item>
    </string-array>


    <!-- Tinggi Dino -->
    <string-array name="dinosaurs_long">
        <item>Sekitar 6 meter</item>
        <item>Sekitar 0.5 meter</item>
        <item>Sekitar 9 hingga 12 meter</item>
        <item>Sekitar 7 hingga 9 meter</item>
        <item>Sekitar 4 hingga 5 meter</item>
        <item>Sekitar 2.5 hingga 3 meter</item>
        <item>Sekitar 1.5 hingga 2 meter</item>
        <item>Sekitar 1.5 hingga 2 meter</item>
        <item>Sekitar 3 hingga 4 meter</item>
        <item>Sekitar 2.5 hingga 3 meter</item>
        <item>Sekitar 4 hingga 5 meter</item>
        <item>Sekitar 1 meter</item>
        <item>Sekitar 1 meter</item>
        <item>Sekitar 2 hingga 2.5 meter</item>
        <item> sekitar 2 hingga 2.5 meter</item>
        <item>Sekitar 2 meter</item>
    </string-array>


    <!-- Bobot Dino -->
    <string-array name="dinosaurs_weight">
        <item>Sekitar 8 ton</item>
        <item>Sekitar 15 hingga 20 kg</item>
        <item> Sekitar 30 hingga 60 ton</item>
        <item>Sekitar 10 hingga 16 ton</item>
        <item>Sekitar 3 hingga 4 ton</item>
        <item> Sekitar 2.5 hingga 3 ton</item>
        <item>Sekitar 4 hingga 6 ton</item>
        <item>Sekitar 4 hingga 6 ton</item>
        <item>Sekitar 6 hingga 9 ton</item>
        <item>Sekitar 3 hingga 4 ton</item>
        <item>Sekitar 2 hingga 3 ton</item>
        <item>Sekitar 1 hingga 2 ton</item>
        <item>Sekitar 30 hingga 50 kilogram</item>
        <item>Sekitar 30 hingga 50 kilogram</item>
        <item>Sekitar 400 hingga 500 kilogram</item>
        <item>Sekitar 200 hingga 300 kilogram</item>
    </string-array>


    <!-- Kelemahan Dino 1-->
    <string-array name="dinosaurs_weak">
        <item>Lengan yang pendek dan mungkin kurang gesit dalam bergerak</item>
        <item>Ukuran kecil dan tidak sekuat predator besar lainnya</item>
        <item>Rentan terhadap predator karena ukurannya yang besar dan gerakan lamban.</item>
        <item>Rentan terhadap predator karena ukurannya yang besar dan gerakan lamban.</item>
        <item>Rentan terhadap predator karena ukurannya yang besar dan gerakan yang cenderung lambat.</item>
        <item>Rentan terhadap predator karena ukuran tubuhnya yang besar dan kemungkinan pergerakan yang kurang cepat.</item>
        <item>kecepatan dan manuverabilitas yang rendah karena tubuhnya yang besar dan berat.</item>
        <item>kecepatan dan manuverabilitas yang terbatas karena tubuhnya yang besar dan berat.</item>
        <item>kemungkinan rentan terhadap serangan predator yang dapat menyerang dari sisi atau belakang.</item>
        <item>entan terhadap serangan dari samping atau belakang karena tanduk dan lempeng tulang yang berfokus pada pertahanan di bagian depan.</item>
        <item>ukuran otak yang kecil, yang mungkin membuatnya kurang cerdas dalam menghindari bahaya atau merespons serangan predator dengan cepat.</item>
        <item>rentan terhadap serangan predator yang lebih besar karena ukurannya yang relatif kecil dan perlindungan yang terbatas.</item>
        <item>ukuran tubuh yang kecil dan perlindungan yang minim, membuat mereka rentan terhadap serangan predator.</item>
        <item>ukuran tubuh yang kecil dan perlindungan yang minim, membuat mereka rentan terhadap serangan predator.</item>
        <item>bentuk perlindungan fisik yang minim, membuatnya rentan terhadap serangan predator yang lebih besar dan lebih kuat.</item>
        <item>rentan terhadap predator yang menggunakan taktik pemangsaan berburu dalam kelompok atau kawanan.</item>
    </string-array>
</resources>
